---
date: 2021-04-28
title: React State
tags: [react, javascript]
description: 如何在 React.js 中处理状态
---

`state`是`React`组件中的内置对象

在`state`对象中，我们存储属于组件的属性值。当状态对象更改时，组件重新渲染。使用`setState()`函数修改`state`对象。`state`和`props`类似，区别在于`props`被传递给组件，而`state`在组件中进行管理。开发人员应该始终尝试使状态最小化。此外，有状态组件的数量应该最小化。

## 使用`create-react-app`创建应用

```shell
npx create-react-app state-demo
cd state-demo
```

```jsx codesandbox=react
//App.js
import React from 'react';

class App extends React.Component {
  constructor() {
    super();

    this.state = {
      title: 'React state example',
    };
  }

  toggleTitle = () => {
    if (this.state.title === '') {
      this.setState({ title: 'React state example' });
    } else {
      this.setState({ title: '' });
    }
  };

  render() {
    return (
      <div>
        <div>
          <input
            type="checkbox"
            id="showTitle"
            onClick={this.toggleTitle}
            defaultChecked
          />
          <label htmlFor="showTitle">Show title</label>
        </div>

        <h2>{this.state.title}</h2>
      </div>
    );
  }
}

export default App;
```

在这里创建一个简单的`state`，用来存储`title`的属性

`toggleTitle`函数切换`title`的值

[在线地址](https://csb-4r3bv.netlify.app/)
